+++
title = "𐑞 𐑤𐑷 𐑚𐑲 ·𐑓𐑮𐑧𐑛𐑧𐑮𐑦𐑒 𐑚𐑨𐑕𐑑𐑦𐑨𐑑"
authors = ["oscar"]
slug = "the-law-by-frederic-bastiat/"
date = 2023-12-22
categories = ["𐑚𐑫𐑒𐑕"]
draft = true
images = ["images/posts/bastiat-the-law.webp"]
thumbnail_size = "150x150 smart"
+++

𐑞𐑺 𐑦𐑟 𐑯𐑳𐑔𐑦𐑙 𐑤𐑲𐑒 𐑞 𐑓𐑦𐑤𐑑𐑼 𐑝 𐑑𐑲𐑥. 𐑢𐑧𐑯 𐑩 𐑚𐑫𐑒 𐑓𐑮𐑪𐑥 1850 𐑮𐑦𐑕𐑰𐑝𐑟 𐑐𐑮𐑱𐑟, 𐑿 𐑯𐑴 𐑦𐑑𐑕 𐑦𐑯𐑕𐑲𐑑
𐑦𐑟 𐑑𐑲𐑥𐑤𐑩𐑕 𐑯 𐑦𐑑𐑕 𐑒𐑢𐑪𐑤𐑦𐑑𐑦 𐑳𐑯𐑛𐑦𐑯𐑲𐑩𐑚𐑩𐑤. 𐑞𐑦𐑕 𐑧𐑕𐑱 𐑛𐑦𐑕𐑒𐑳𐑕𐑩𐑟 𐑢𐑪𐑑 𐑞 𐑤𐑷 𐑖𐑫𐑛 𐑚𐑰 𐑯 𐑖𐑴𐑟 𐑞
𐑑𐑮𐑨𐑡𐑩𐑛𐑦 𐑝 𐑢𐑪𐑑 𐑦𐑑 𐑣𐑨𐑟 𐑚𐑦𐑒𐑳𐑥. 𐑞 𐑒𐑪𐑯𐑑𐑧𐑯𐑑 𐑕𐑑𐑦𐑤 𐑮𐑧𐑤𐑩𐑝𐑩𐑯𐑑 𐑑𐑩𐑛𐑱, 𐑮𐑦𐑥𐑲𐑯𐑛𐑟 𐑳𐑕 𐑝 𐑣𐑬 𐑞 𐑥𐑹
𐑔𐑦𐑙𐑟 𐑗𐑱𐑯𐑡, 𐑞 𐑥𐑹 𐑞𐑱 𐑕𐑑𐑱 𐑞 𐑕𐑱𐑥.


## 𐑢𐑪𐑑 𐑦𐑟 𐑞 𐑤𐑷? {#𐑢𐑪𐑑-𐑦𐑟-𐑞-𐑤𐑷}

𐑦𐑑 𐑦𐑟 𐑞 𐑒𐑩𐑤𐑧𐑒𐑑𐑦𐑝 𐑹𐑜𐑩𐑯𐑲𐑟𐑱𐑖𐑩𐑯 𐑝 𐑞 𐑦𐑯𐑛𐑦𐑝𐑦𐑡𐑫𐑩𐑤 𐑮𐑲𐑑 𐑑 𐑣𐑦𐑟 𐑛𐑦𐑓𐑧𐑯𐑕. 𐑚𐑦𐑒𐑪𐑟 𐑧𐑝𐑮𐑦 𐑥𐑨𐑯 𐑣𐑨𐑟
𐑞 𐑮𐑲𐑑 𐑑 𐑛𐑦𐑓𐑧𐑯𐑛, 𐑰𐑝𐑩𐑯 𐑚𐑲 𐑓𐑹𐑕, 𐑣𐑦𐑟 𐑐𐑻𐑕𐑩𐑯, 𐑣𐑦𐑟 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦, 𐑯 𐑣𐑦𐑟 𐑐𐑮𐑪𐑐𐑼𐑑𐑦, 𐑩 𐑜𐑮𐑵𐑐 𐑝 𐑥𐑧𐑯
𐑣𐑨𐑝 𐑞 𐑮𐑲𐑑 𐑑 𐑹𐑜𐑩𐑯𐑲𐑟 𐑩 𐑒𐑪𐑥𐑩𐑯 𐑓𐑹𐑕 𐑑 𐑐𐑮𐑩𐑝𐑲𐑛 𐑓 𐑞𐑦𐑕 𐑛𐑦𐑓𐑧𐑯𐑕.

𐑞 𐑒𐑩𐑤𐑧𐑒𐑑𐑦𐑝 𐑮𐑲𐑑 𐑒𐑳𐑥𐑟 𐑓𐑮𐑪𐑥 𐑞 𐑦𐑯𐑛𐑦𐑝𐑦𐑡𐑫𐑩𐑤 𐑮𐑲𐑑. 𐑕𐑦𐑯𐑕 𐑩𐑯 𐑦𐑯𐑛𐑦𐑝𐑦𐑡𐑫𐑩𐑤 𐑒𐑨𐑯𐑪𐑑 𐑤𐑷𐑓𐑩𐑤𐑦 𐑑𐑳𐑗 𐑞
𐑐𐑻𐑕𐑩𐑯, 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦, 𐑹 𐑐𐑮𐑪𐑐𐑼𐑑𐑦 𐑝 𐑩𐑯𐑳𐑞𐑼 𐑦𐑯𐑛𐑦𐑝𐑦𐑡𐑫𐑩𐑤; 𐑞 𐑒𐑪𐑥𐑩𐑯 𐑓𐑹𐑕 𐑒𐑨𐑯𐑪𐑑 𐑚𐑰 𐑤𐑷𐑓𐑩𐑤𐑦 𐑿𐑕𐑑 𐑑
𐑛𐑦𐑕𐑑𐑮𐑶 𐑞 𐑐𐑻𐑕𐑩𐑯, 𐑞 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦, 𐑹 𐑞 𐑐𐑮𐑪𐑐𐑼𐑑𐑦 𐑝 𐑦𐑯𐑛𐑦𐑝𐑦𐑡𐑫𐑩𐑤𐑟.

𐑞 𐑤𐑷 𐑛𐑳𐑟 𐑯𐑪𐑑 𐑦𐑥𐑐𐑴𐑟 𐑩𐑐𐑪𐑯 𐑐𐑰𐑐𐑩𐑤 𐑦𐑑 𐑯𐑦𐑜𐑱𐑑𐑕, 𐑦𐑑 𐑮𐑦𐑕𐑑𐑮𐑦𐑒𐑑𐑕 𐑐𐑰𐑐𐑩𐑤 𐑓𐑮𐑪𐑥 𐑛𐑵𐑦𐑙 𐑣𐑸𐑥. 𐑞 𐑤𐑷
𐑝𐑲𐑩𐑤𐑱𐑑𐑕 𐑯𐑲𐑞𐑼 𐑞 𐑐𐑻𐑕𐑩𐑯𐑨𐑤𐑦𐑑𐑦, 𐑯𐑹 𐑞 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦, 𐑯𐑹 𐑞 𐑐𐑮𐑪𐑐𐑼𐑑𐑦 𐑝 𐑐𐑰𐑐𐑩𐑤. 𐑦𐑑 𐑴𐑯𐑤𐑦 𐑜𐑸𐑛𐑟 𐑞
𐑐𐑻𐑕𐑩𐑯𐑨𐑤𐑦𐑑𐑦, 𐑞 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦, 𐑞 𐑐𐑮𐑪𐑐𐑼𐑑𐑦 𐑝 𐑳𐑞𐑼𐑟. 𐑦𐑑 𐑛𐑦𐑓𐑧𐑯𐑛𐑟 𐑞 𐑰𐑒𐑢𐑩𐑤 𐑮𐑲𐑑𐑕 𐑝 𐑷𐑤.

𐑢𐑧𐑯 𐑞 𐑤𐑷 𐑔𐑮𐑵 𐑞 𐑥𐑰𐑛𐑾𐑥 𐑝 𐑦𐑑𐑕 𐑯𐑧𐑕𐑩𐑕𐑼𐑦 𐑱𐑡𐑩𐑯𐑑, 𐑓𐑹𐑕, 𐑦𐑥𐑐𐑴𐑟𐑩𐑟 𐑧𐑯𐑦𐑔𐑦𐑙; 𐑦𐑑 𐑦𐑟 𐑯𐑴 𐑤𐑪𐑙𐑜𐑼
𐑯𐑧𐑜𐑩𐑑𐑦𐑝. 𐑦𐑑 𐑨𐑒𐑑𐑕 𐑐𐑪𐑟𐑩𐑑𐑦𐑝𐑤𐑦 𐑩𐑐𐑪𐑯 𐑥𐑧𐑯. 𐑦𐑑 𐑦𐑯𐑓𐑹𐑕𐑩𐑟 𐑞 𐑢𐑦𐑤 𐑝 𐑞 𐑤𐑧𐑡𐑦𐑕𐑤𐑱𐑑𐑼 𐑴𐑝𐑼 𐑞 𐑐𐑰𐑐𐑩𐑤𐑟
𐑢𐑦𐑤. 𐑐𐑰𐑐𐑩𐑤 𐑕𐑰𐑕 𐑑 𐑚𐑰 𐑥𐑧𐑯, 𐑞𐑱 𐑤𐑵𐑟 𐑞𐑺 𐑐𐑻𐑕𐑩𐑯𐑨𐑤𐑦𐑑𐑦, 𐑞𐑺 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦, 𐑯 𐑞𐑺 𐑐𐑮𐑪𐑐𐑼𐑑𐑦.


## 𐑢𐑪𐑑 𐑐𐑼𐑝𐑻𐑑𐑕 𐑞 𐑤𐑷? {#𐑢𐑪𐑑-𐑐𐑻𐑝𐑻𐑑𐑕-𐑞-𐑤𐑷}

𐑤𐑱𐑚𐑼 𐑚𐑰𐑦𐑙 𐑦𐑯 𐑦𐑑𐑕𐑧𐑤𐑓 𐑩 𐑐𐑱𐑯, 𐑯 𐑥𐑨𐑯 𐑚𐑰𐑦𐑙 𐑯𐑨𐑗𐑼𐑩𐑤𐑦 𐑦𐑯𐑒𐑤𐑲𐑯𐑛 𐑑 𐑩𐑝𐑶𐑛 𐑐𐑱𐑯, 𐑦𐑑
𐑓𐑪𐑤𐑴𐑟 𐑞𐑨𐑑 𐑢𐑧𐑯𐑧𐑝𐑼 𐑐𐑤𐑳𐑯𐑛𐑼 𐑦𐑟 𐑤𐑧𐑕 𐑚𐑻𐑛𐑩𐑯𐑕𐑩𐑥 𐑞𐑨𐑯 𐑤𐑱𐑚𐑼, 𐑦𐑑 𐑐𐑮𐑦𐑝𐑱𐑤𐑟.
𐑚𐑦𐑒𐑪𐑟 𐑞 𐑤𐑷 𐑒𐑨𐑯𐑪𐑑 𐑦𐑜𐑟𐑦𐑕𐑑 𐑢𐑦𐑞𐑬𐑑 𐑞 𐑕𐑩𐑐𐑹𐑑 𐑝 𐑩 𐑐𐑮𐑦𐑐𐑪𐑯𐑛𐑼𐑩𐑯𐑑 𐑓𐑹𐑕, 𐑢𐑦𐑗
𐑦𐑟 𐑦𐑯 𐑞 𐑣𐑨𐑯𐑛𐑟 𐑝 𐑞 𐑤𐑧𐑡𐑦𐑕𐑤𐑱𐑑𐑼, 𐑯 𐑞 𐑑𐑧𐑯𐑛𐑩𐑯𐑕𐑦 𐑑 𐑐𐑤𐑳𐑯𐑛𐑼 𐑤𐑲𐑝𐑟 𐑦𐑯 𐑞
𐑣𐑸𐑑 𐑝 𐑥𐑧𐑯, **𐑞 𐑤𐑷 𐑐𐑻𐑝𐑻𐑑𐑕**. 𐑦𐑯𐑕𐑑𐑧𐑛 𐑝 𐑚𐑰𐑦𐑙 𐑩 𐑗𐑧𐑒 𐑩𐑐𐑪𐑯 𐑦𐑯𐑡𐑳𐑕𐑑𐑦𐑕, 𐑦𐑑
𐑚𐑦𐑒𐑳𐑥𐑟 𐑦𐑑𐑕 𐑥𐑴𐑕𐑑 𐑦𐑯𐑝𐑦𐑯𐑕𐑩𐑚𐑩𐑤 𐑦𐑯𐑕𐑑𐑮𐑩𐑥𐑩𐑯𐑑. 𐑞 𐑤𐑷 𐑚𐑦𐑒𐑳𐑥𐑟 𐑞 𐑑𐑵𐑤 𐑝 𐑧𐑝𐑮𐑦 𐑒𐑲𐑯𐑛
𐑝 𐑨𐑝𐑼𐑦𐑕, 𐑦𐑯𐑕𐑑𐑧𐑛 𐑝 𐑚𐑰𐑦𐑙 𐑦𐑑𐑕 𐑗𐑧𐑒!

𐑳𐑯𐑛𐑼 𐑞 𐑐𐑮𐑦𐑑𐑧𐑯𐑕 𐑝 𐑹𐑜𐑩𐑯𐑲𐑟𐑱𐑖𐑩𐑯, 𐑮𐑧𐑜𐑘𐑩𐑤𐑱𐑖𐑩𐑯, 𐑐𐑮𐑩𐑑𐑧𐑒𐑖𐑩𐑯, 𐑹 𐑦𐑯𐑒𐑳𐑮𐑦𐑡𐑥𐑩𐑯𐑑,
𐑞 𐑤𐑷 𐑑𐑱𐑒𐑕 𐑓𐑮𐑪𐑥 𐑢𐑳𐑯 𐑐𐑸𐑑𐑦 𐑑 𐑜𐑦𐑝 𐑑 𐑩𐑯𐑳𐑞𐑼. 𐑦𐑑 𐑜𐑮𐑨𐑚𐑟 𐑞 𐑢𐑧𐑤𐑔 𐑩𐑒𐑢𐑲𐑼𐑛 𐑚𐑲
𐑷𐑤 𐑞 𐑒𐑤𐑭𐑕𐑩𐑟 𐑑 𐑦𐑯𐑒𐑮𐑰𐑕 𐑞𐑨𐑑 𐑝 𐑢𐑳𐑯 𐑒𐑤𐑭𐑕. 𐑦𐑯 𐑞𐑦𐑕 𐑒𐑱𐑕, 𐑞𐑺 𐑦𐑟 𐑯𐑴 𐑒𐑤𐑭𐑕
𐑢𐑦𐑗 𐑥𐑱 𐑯𐑪𐑑 𐑑𐑮𐑲, 𐑯 𐑢𐑦𐑞 𐑮𐑰𐑟𐑩𐑯, 𐑑 𐑐𐑤𐑱𐑕 𐑦𐑑𐑕 𐑣𐑨𐑯𐑛𐑟 𐑩𐑐𐑪𐑯 𐑞 𐑤𐑷. 𐑨𐑟 𐑤𐑪𐑙 𐑨𐑟
𐑢𐑰 𐑩𐑤𐑬 𐑞 𐑤𐑷 𐑑 𐑛𐑲𐑝𐑻𐑑 𐑓𐑮𐑪𐑥 𐑦𐑑𐑕 𐑑𐑮𐑵 𐑥𐑦𐑖𐑩𐑯, 𐑯 𐑩𐑛𐑥𐑦𐑑 𐑞𐑨𐑑 𐑦𐑑 𐑥𐑱 𐑝𐑲𐑩𐑤𐑱𐑑
𐑐𐑮𐑪𐑐𐑼𐑑𐑦 𐑦𐑯𐑕𐑑𐑧𐑛 𐑝 𐑕𐑦𐑒𐑘𐑫𐑼𐑦𐑙 𐑦𐑑, 𐑧𐑝𐑮𐑦𐑚𐑪𐑛𐑦 𐑢𐑦𐑤 𐑢𐑪𐑯𐑑 𐑑 𐑥𐑨𐑯𐑘𐑩𐑓𐑨𐑒𐑗𐑼 𐑤𐑷𐑟. 𐑲𐑞𐑼
𐑑 𐑛𐑦𐑓𐑧𐑯𐑛 𐑣𐑦𐑥𐑕𐑧𐑤𐑓 𐑩𐑜𐑧𐑯𐑕𐑑 𐑐𐑤𐑳𐑯𐑛𐑼 𐑹 𐑑 𐑹𐑜𐑩𐑯𐑲𐑟 𐑦𐑑 𐑓 𐑣𐑦𐑟 𐑐𐑮𐑪𐑓𐑦𐑑.


## 𐑬𐑼 𐑥𐑦𐑕𐑜𐑲𐑛𐑩𐑛 𐑛𐑦𐑥𐑭𐑯𐑛𐑟 𐑝 𐑞 𐑤𐑷 {#𐑬𐑼-𐑥𐑦𐑕𐑜𐑲𐑛𐑩𐑛-𐑛𐑦𐑥𐑭𐑯𐑛𐑟-𐑝-𐑞-𐑤𐑷}

𐑞 𐑐𐑮𐑧𐑡𐑩𐑛𐑦𐑕 𐑝 𐑬𐑼 𐑑𐑲𐑥 𐑦𐑟 𐑞𐑨𐑑 𐑦𐑑 𐑦𐑟𐑩𐑯𐑑 𐑦𐑯𐑳𐑓 𐑞𐑨𐑑 𐑞 𐑤𐑷 𐑚𐑰 𐑡𐑳𐑕𐑑, 𐑦𐑑 𐑥𐑳𐑕𐑑
𐑚𐑰 𐑓𐑦𐑤𐑩𐑯𐑔𐑮𐑪𐑐𐑦𐑒. 𐑦𐑑 𐑦𐑟 𐑯𐑪𐑑 𐑕𐑩𐑓𐑦𐑖𐑩𐑯𐑑 𐑞𐑨𐑑 𐑦𐑑 𐑜𐑨𐑮𐑩𐑯𐑑𐑰𐑟 𐑑 𐑧𐑝𐑮𐑦 𐑕𐑦𐑑𐑦𐑟𐑩𐑯 𐑞
𐑓𐑮𐑰 𐑯 𐑦𐑯𐑩𐑓𐑧𐑯𐑕𐑦𐑝 𐑧𐑒𐑕𐑼𐑕𐑲𐑟 𐑝 𐑣𐑦𐑟 𐑓𐑨𐑒𐑩𐑤𐑑𐑦𐑟, 𐑩𐑐𐑤𐑲𐑛 𐑑 𐑣𐑦𐑟 𐑓𐑦𐑟𐑦𐑒𐑩𐑤,
𐑦𐑯𐑑𐑩𐑤𐑧𐑒𐑗𐑫𐑩𐑤, 𐑯 𐑥𐑪𐑮𐑩𐑤 𐑛𐑦𐑝𐑧𐑤𐑩𐑐𐑥𐑩𐑯𐑑. 𐑦𐑑 𐑛𐑦𐑥𐑭𐑯𐑛𐑟 𐑑 𐑦𐑒𐑕𐑑𐑧𐑯𐑛 𐑢𐑧𐑤-𐑚𐑰𐑦𐑙,
𐑦𐑯𐑕𐑑𐑮𐑳𐑒𐑖𐑩𐑯, 𐑯 𐑥𐑼𐑨𐑤𐑦𐑑𐑦 𐑛𐑦𐑮𐑧𐑒𐑑𐑤𐑦 𐑴𐑝𐑼 𐑞 𐑯𐑱𐑖𐑩𐑯.

𐑞𐑰𐑟 𐑑𐑵 𐑥𐑦𐑖𐑩𐑯𐑟 𐑝 𐑞 𐑤𐑷 𐑒𐑪𐑯𐑑𐑮𐑩𐑛𐑦𐑒𐑑 𐑰𐑗 𐑳𐑞𐑼. 𐑩 𐑕𐑦𐑑𐑦𐑟𐑩𐑯 𐑒𐑨𐑯𐑪𐑑 𐑨𐑑 𐑞
𐑕𐑱𐑥 𐑑𐑲𐑥 𐑚𐑰 𐑓𐑮𐑰 𐑯 𐑯𐑪𐑑 𐑓𐑮𐑰. 𐑓𐑮𐑩𐑑𐑻𐑯𐑦𐑑𐑦 𐑜𐑴𐑟 𐑑𐑩𐑜𐑧𐑞𐑼 𐑢𐑦𐑞 𐑝𐑪𐑤𐑩𐑯𐑑𐑼𐑦.
𐑓𐑮𐑩𐑑𐑻𐑯𐑦𐑑𐑦 𐑒𐑭𐑯𐑑 𐑚𐑰 𐑤𐑰𐑜𐑩𐑤𐑦 𐑦𐑯𐑓𐑹𐑕𐑑, 𐑢𐑦𐑞𐑬𐑑 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦 𐑚𐑰𐑦𐑙 𐑤𐑰𐑜𐑩𐑤𐑦 𐑛𐑦𐑕𐑑𐑮𐑶𐑛
𐑯 𐑡𐑳𐑕𐑑𐑦𐑕 𐑤𐑰𐑜𐑩𐑤𐑦 𐑑𐑮𐑨𐑥𐑐𐑩𐑤𐑛 𐑳𐑯𐑛𐑼 𐑞 𐑓𐑫𐑑. 𐑤𐑰𐑜𐑩𐑤 𐑐𐑤𐑳𐑯𐑛𐑼 𐑣𐑨𐑟 𐑑𐑵 𐑮𐑵𐑑𐑕: 𐑢𐑳𐑯 𐑝
𐑞𐑧𐑥 𐑦𐑟 𐑣𐑿𐑥𐑩𐑯 𐑜𐑮𐑰𐑛, 𐑯 𐑞 𐑳𐑞𐑼 𐑦𐑟 𐑦𐑯 𐑥𐑦𐑕𐑒𐑩𐑯𐑕𐑰𐑝𐑛 𐑓𐑦𐑤𐑨𐑯𐑔𐑮𐑩𐑐𐑦.

𐑣𐑬 𐑦𐑟 𐑦𐑑 𐑞𐑨𐑑 𐑞 𐑕𐑑𐑮𐑱𐑯𐑡 𐑲𐑛𐑾 𐑝 𐑥𐑱𐑒𐑦𐑙 𐑞 𐑤𐑷 𐑐𐑮𐑩𐑛𐑿𐑕 𐑢𐑪𐑑 𐑦𐑑 𐑛𐑳𐑟 𐑯𐑪𐑑
𐑒𐑩𐑯𐑑𐑱𐑯 — 𐑐𐑮𐑪𐑕𐑐𐑧𐑮𐑦𐑑𐑦, 𐑢𐑧𐑤𐑔, 𐑕𐑲𐑩𐑯𐑕, 𐑮𐑦𐑤𐑦𐑡𐑩𐑯 — 𐑖𐑫𐑛 𐑧𐑝𐑼 𐑣𐑨𐑝 𐑜𐑱𐑯𐑛
𐑜𐑮𐑬𐑯𐑛 𐑦𐑯 𐑞 𐑐𐑩𐑤𐑦𐑑𐑦𐑒𐑩𐑤 𐑢𐑻𐑤𐑛?


## 𐑢𐑪𐑑 𐑖𐑫𐑛 𐑢𐑰 𐑛𐑦𐑥𐑭𐑯𐑛? {#𐑢𐑪𐑑-𐑖𐑫𐑛-𐑢𐑰-𐑛𐑦𐑥𐑭𐑯𐑛}

𐑞 𐑿𐑯𐑾𐑯 𐑝 𐑷𐑤 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦𐑟, 𐑞 𐑤𐑦𐑚𐑼𐑑𐑦 𐑝 𐑒𐑪𐑯𐑖𐑩𐑯𐑕, 𐑝 𐑧𐑡𐑩𐑒𐑱𐑖𐑩𐑯, 𐑝
𐑩𐑕𐑴𐑖𐑦𐑱𐑖𐑩𐑯, 𐑝 𐑞 𐑐𐑮𐑧𐑕, 𐑝 𐑥𐑵𐑝𐑥𐑩𐑯𐑑, 𐑝 𐑤𐑱𐑚𐑼, 𐑯 𐑦𐑒𐑕𐑗𐑱𐑯𐑡. 𐑦𐑯 𐑳𐑞𐑼 𐑢𐑻𐑛𐑟,
𐑞 𐑓𐑮𐑰 𐑧𐑒𐑕𐑼𐑕𐑲𐑟, **𐑓 𐑷𐑤**, 𐑝 𐑷𐑤 𐑞 𐑦𐑯𐑩𐑓𐑧𐑯𐑕𐑦𐑝 𐑓𐑨𐑒𐑩𐑤𐑑𐑦𐑟. 𐑞 𐑛𐑦𐑕𐑑𐑮𐑳𐑒𐑖𐑩𐑯
𐑝 𐑷𐑤 𐑛𐑧𐑕𐑐𐑩𐑑𐑦𐑟𐑩𐑥, 𐑰𐑝𐑩𐑯 𐑝 𐑤𐑰𐑜𐑩𐑤 𐑛𐑧𐑕𐑐𐑩𐑑𐑦𐑟𐑩𐑥, 𐑯 𐑞 𐑮𐑦𐑛𐑳𐑒𐑖𐑩𐑯 𐑝 𐑤𐑷 𐑑 𐑦𐑑𐑕 𐑴𐑯𐑤𐑦
𐑮𐑨𐑖𐑩𐑯𐑩𐑤 𐑕𐑓𐑽, 𐑢𐑦𐑗 𐑦𐑟 𐑑 𐑮𐑧𐑜𐑘𐑩𐑤𐑱𐑑 𐑞 𐑦𐑯𐑛𐑦𐑝𐑦𐑡𐑫𐑩𐑤 𐑮𐑲𐑑 𐑝 𐑤𐑦𐑡𐑦𐑑𐑦𐑥𐑩𐑑
𐑛𐑦𐑓𐑧𐑯𐑕, 𐑹 𐑑 𐑮𐑦𐑐𐑮𐑧𐑕 𐑦𐑯𐑡𐑳𐑕𐑑𐑦𐑕.

𐑦𐑑 𐑦𐑟 𐑯𐑪𐑑 𐑞 𐑥𐑦𐑖𐑩𐑯 𐑝 𐑞 𐑤𐑷 𐑑 𐑮𐑧𐑜𐑘𐑩𐑤𐑱𐑑 𐑬𐑼 𐑒𐑪𐑯𐑖𐑩𐑯𐑕𐑩𐑟, 𐑬𐑼 𐑲𐑛𐑾𐑟, 𐑬𐑼
𐑢𐑦𐑤, 𐑬𐑼 𐑧𐑡𐑩𐑒𐑱𐑖𐑩𐑯, 𐑬𐑼 𐑕𐑧𐑯𐑑𐑦𐑥𐑩𐑯𐑑𐑕, 𐑬𐑼 𐑢𐑻𐑒𐑕, 𐑬𐑼 𐑦𐑒𐑕𐑗𐑱𐑯𐑡𐑩𐑟, 𐑬𐑼 𐑜𐑦𐑓𐑑𐑕, 𐑬𐑼
𐑦𐑯𐑡𐑶𐑥𐑩𐑯𐑑𐑕. 𐑦𐑑𐑕 𐑥𐑦𐑖𐑩𐑯 𐑦𐑟 𐑑 𐑐𐑮𐑦𐑝𐑧𐑯𐑑 𐑞 𐑮𐑲𐑑𐑕 𐑝 𐑢𐑳𐑯 𐑓𐑮𐑪𐑥 𐑦𐑯𐑑𐑼𐑓𐑽𐑦𐑙 𐑢𐑦𐑞
𐑞𐑴𐑟 𐑝 𐑩𐑯𐑳𐑞𐑼, 𐑦𐑯 𐑧𐑯𐑦 𐑢𐑳𐑯 𐑝 𐑞𐑰𐑟 𐑔𐑦𐑙𐑟.

𐑦𐑑 𐑦𐑟 𐑩 𐑓𐑨𐑕𐑦𐑯𐑱𐑑𐑦𐑙 𐑮𐑰𐑛, 𐑯 𐑢𐑧𐑤 𐑢𐑻𐑔 𐑕𐑐𐑧𐑯𐑛𐑦𐑙 𐑩𐑯 𐑰𐑝𐑯𐑦𐑙 𐑑 𐑜𐑴 𐑴𐑝𐑼 𐑞𐑦𐑕
𐑧𐑕𐑱. 𐑘𐑧𐑑 𐑨𐑟 𐑢𐑦𐑞 𐑧𐑯𐑦 𐑜𐑮𐑱𐑑 𐑢𐑻𐑒, 𐑿𐑤 𐑦𐑯𐑝𐑧𐑕𐑑 𐑥𐑹 𐑑𐑲𐑥 𐑮𐑰𐑝𐑦𐑟𐑦𐑑𐑦𐑙 𐑦𐑑 𐑯
𐑘𐑹 𐑯𐑴𐑑𐑕 𐑑𐑲𐑥 𐑯 𐑩𐑜𐑧𐑯. 𐑿 𐑒𐑨𐑯 𐑜𐑧𐑑 𐑞 𐑚𐑫𐑒 𐑓𐑮𐑪𐑥 𐑘𐑹 𐑓𐑱𐑝𐑼𐑦𐑑 𐑛𐑰𐑤𐑼. 𐑥𐑲𐑯
𐑦𐑟 𐑛𐑬𐑯𐑤𐑴𐑛𐑦𐑙 𐑦𐑑 𐑓𐑮𐑪𐑥 [·𐑐𐑮𐑪𐑡𐑧𐑒𐑑 𐑜𐑵𐑑𐑩𐑯𐑚𐑻𐑜](https://www.gutenberg.org/ebooks/44800).
